<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Take Time blog</title>
    <link href="https://www.taketime.agency/take-time-blog/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://www.taketime.agency/take-time-blog" />
    <updated>2021-11-24T09:08:14+07:00</updated>
    <author>
        <name>Tran Xuan Anh</name>
    </author>
    <id>https://www.taketime.agency/take-time-blog</id>

    <entry>
        <title>6 Mẹo và Thủ thuật Adobe Photoshop cho người mới bắt đầu</title>
        <author>
            <name>Tran Xuan Anh</name>
        </author>
        <link href="https://www.taketime.agency/take-time-blog/6-meo-va-thu-thuat-adobe-photoshop-cho-nguoi-moi-bat-dau.html"/>
        <id>https://www.taketime.agency/take-time-blog/6-meo-va-thu-thuat-adobe-photoshop-cho-nguoi-moi-bat-dau.html</id>
            <category term="Graphic Design"/>

        <updated>2021-11-24T09:08:14+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/5/4d702ecf67672746dbe26cfa36052417-2.jpg" alt="" />
                     Nếu bạn mới sử dụng Adobe Photoshop, bạn có thể cảm thấy hơi choáng ngợp bởi số lượng bảng, biểu tượng và công cụ bạn thấy trên màn hình. Adobe tạo ra một số phần mềm mạnh mẽ và phức tạp nhất trên thị&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/5/4d702ecf67672746dbe26cfa36052417-2.jpg" alt="" />
                
    <figure class="post__image post__image--center">
      <img loading="lazy" src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/5/4d702ecf67672746dbe26cfa36052417.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/5/responsive/4d702ecf67672746dbe26cfa36052417-xs.jpg 300w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/5/responsive/4d702ecf67672746dbe26cfa36052417-sm.jpg 480w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/5/responsive/4d702ecf67672746dbe26cfa36052417-md.jpg 768w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/5/responsive/4d702ecf67672746dbe26cfa36052417-lg.jpg 1024w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/5/responsive/4d702ecf67672746dbe26cfa36052417-xl.jpg 1360w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/5/responsive/4d702ecf67672746dbe26cfa36052417-2xl.jpg 1600w"  height="600" width="800" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Nếu bạn mới sử dụng Adobe Photoshop, bạn có thể cảm thấy hơi choáng ngợp bởi số lượng bảng, biểu tượng và công cụ bạn thấy trên màn hình. Adobe tạo ra một số phần mềm mạnh mẽ và phức tạp nhất trên thị trường, cung cấp cho bạn nhiều lựa chọn. Nhưng nó cũng tạo ra một đường cong học tập dốc, với rất nhiều điều để thực hành và khám phá. Dưới đây là sáu mẹo và thủ thuật Photoshop để giúp bạn tận dụng tối đa trải nghiệm của mình. 
<br>
<br><strong>1. Tìm hiểu các phím tắt
</strong><br>Những người chụp ảnh có kinh nghiệm thực hiện việc chỉnh sửa hình ảnh của họ một cách nhanh chóng và dễ dàng nhờ bộ sưu tập các phím tắt hữu ích. Thay vì tìm kiếm thông qua menu thả xuống và menu phụ (có thể cảm thấy đặc biệt phức tạp khi các bản cập nhật Photoshop mới ra mắt), sẽ hữu ích khi tìm hiểu các phím tắt cho các tác vụ bạn có nhiều khả năng thực hiện thường xuyên hơn. 
<br>
<br>Adobe cung cấp một danh sách tuyệt vời các phím tắt cho nhiều tác vụ khác nhau trong Photoshop. Hãy cân nhắc việc in nó ra hoặc đánh dấu trang để tham khảo khi bạn học.
<br>
<br><strong>2. Luôn thực hiện các chỉnh sửa "phá hoại" trên các lớp mới
</strong><br>Nếu bạn đã quen làm việc trong Lightroom, bạn đã dành thời gian để thực hiện các chỉnh sửa không phá hủy. Về cơ bản, các lớp điều chỉnh bạn sử dụng trong Lightroom không tự thay đổi ảnh. Các chỉnh sửa tồn tại dưới dạng một tệp riêng biệt, vì vậy bạn luôn có thể hoàn nguyên về hình ảnh gốc mà không bị ảnh hưởng gì.
<br>
<br>Photoshop cũng có thể hoạt động theo cách đó, miễn là bạn chuẩn bị tệp và không gian làm việc của mình một cách chính xác. Khi bạn mở một hình ảnh, nó sẽ xuất hiện dưới dạng lớp Nền. Để giữ cho hình ảnh đó nguyên vẹn và không thay đổi, hãy tạo một bản sao của nó bằng cách chọn Layer&gt; New&gt; Layer from Background. 
<br>
<br>Bạn sẽ thấy một bản sao giống hệt của lớp nền của bạn xuất hiện trên đầu lớp Nền. Giờ đây, bạn có thể chỉnh sửa bản sao nền của mình bao nhiêu tùy ý, nhưng vẫn có phiên bản gốc để hoàn nguyên khi cần.
  </p>

  <p>
    <strong>3. Lưu các tệp Photoshop của bạn một cách chính xác để chỉnh sửa trong tương lai
</strong><br>Ngay cả những người chỉnh sửa ảnh có kinh nghiệm nhất đôi khi cũng sẽ làm phẳng các lớp của hình ảnh và thỉnh thoảng lưu ở định dạng sai. Có thể vô cùng khó chịu khi muốn điều chỉnh một khía cạnh nhỏ trong dự án của bạn, nhưng chỉ có một jpg phẳng để làm việc.
<br>
<br>Để tránh đau đầu trong tương lai, hãy lưu một tệp PSD của các dự án chỉnh sửa phức tạp nhất của bạn. Các tệp PSD lưu giữ các lớp của bạn riêng lẻ để bạn có thể quay lại chúng bất kỳ lúc nào để chỉnh sửa và điều chỉnh ảnh trong tương lai.
<br>
<br>Điều quan trọng cần lưu ý là tệp PSD chiếm nhiều dung lượng hơn tệp JPG phẳng, vì vậy hãy đảm bảo rằng bạn có nhiều dung lượng trên ổ cứng của mình. Thật dễ dàng để nâng cấp ổ cứng bên trong của bạn và thậm chí dễ dàng hơn để thêm một ổ đĩa di động bên ngoài nếu bạn cần thêm dung lượng lưu trữ.
<br>
<br><strong>4. Thực hành sử dụng mặt nạ lớp
</strong><br>Mặt nạ lớp là một trong những công cụ Photoshop mạnh mẽ nhất. Mặt nạ giúp bạn có thể ẩn bất kỳ phần nào của lớp và bạn có thể sử dụng chúng trên nhiều lớp tùy ý. 
<br>
<br>Ví dụ: nếu bạn đang chỉnh sửa một bức chân dung và bạn muốn làm sáng đôi mắt , bạn có thể chỉ chọn những vùng bạn muốn làm sáng bằng cách sử dụng mặt nạ lớp. Nếu bạn muốn làm mềm bóng trên khuôn mặt, bạn có thể thêm một lớp mặt nạ thứ hai để thực hiện nhiệm vụ đó. Thêm các lớp mặt nạ bổ sung để làm tối nền hoặc điều chỉnh màu tóc. Bầu trời là giới hạn.
<br>
<br>Tính linh hoạt và khả năng đảo ngược của việc chỉnh sửa với mặt nạ khiến chúng trở thành một trong những kỹ năng quan trọng nhất để thực hành trong Photoshop. Bạn hiểu rõ chúng càng sớm thì các phiên chỉnh sửa của bạn sẽ càng trơn tru.&nbsp;
  </p>

    <figure class="post__image post__image--center">
      <img loading="lazy" src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/5/puppetwarp_fordribbb2fixed.gif" height="600" width="800" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    
<br><strong>5. Làm theo video hướng dẫn Photoshop
</strong><br>Một trong những cách dễ nhất để phát triển các kỹ năng Photoshop mới là xem và thực hành cùng với các video hướng dẫn. Adobe duy trì một bộ sưu tập lớn các hướng dẫn Photoshop trên trang web của họ, nhưng nếu có điều gì đó cụ thể bạn muốn tìm hiểu, bạn cũng có thể thử tìm kiếm trên Google để tìm một video hướng dẫn hữu ích.
<br>
<br>Nếu bạn muốn tập trung vào việc mở rộng kỹ năng Photoshop của mình nói chung, Kênh YouTube Adorama hoặc các trang web khác như Planet Photoshop là những tài nguyên miễn phí, tuyệt vời để giúp bạn học hỏi.
  </p>

  <p>
    <strong>6. Tìm những gì phù hợp với bạn và tạo ra một quy trình làm việc nhất quán
</strong><br>Điều quan trọng cần nhớ là có nhiều cách khác nhau để đạt được kết quả tương tự trong Photoshop. Không có đường dẫn chính xác duy nhất để chỉnh sửa ảnh. Video hướng dẫn có thể cho bạn biết các kỹ thuật khác nhau để có được hiệu ứng giống nhau, nhưng lựa chọn tốt nhất là bạn có thể thực hiện lặp đi lặp lại một cách thoải mái.
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>10 xu hướng thiết kế web cần chú ý trong năm 2022</title>
        <author>
            <name>Tran Xuan Anh</name>
        </author>
        <link href="https://www.taketime.agency/take-time-blog/10-xu-huong-thiet-ke-web-can-chu-y-trong-nam-2022.html"/>
        <id>https://www.taketime.agency/take-time-blog/10-xu-huong-thiet-ke-web-can-chu-y-trong-nam-2022.html</id>
            <category term="UI/UX Design"/>

        <updated>2021-11-23T21:44:33+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/4/066f00019b4cc488988d7fd5d0f6760c.png" alt="" />
                     Một xu hướng tổng thể mà chúng ta sẽ thấy trong năm tới là việc tăng cường nhấn mạnh vào việc tạo ra các trang web giống như các tác phẩm nghệ thuật. Điều này đánh dấu sự khởi đầu của thời kỳ phục&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/4/066f00019b4cc488988d7fd5d0f6760c.png" alt="" />
                
    <figure class="post__image post__image--center">
      <img loading="lazy" src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/4/066f00019b4cc488988d7fd5d0f6760c-2.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/4/responsive/066f00019b4cc488988d7fd5d0f6760c-2-xs.png 300w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/4/responsive/066f00019b4cc488988d7fd5d0f6760c-2-sm.png 480w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/4/responsive/066f00019b4cc488988d7fd5d0f6760c-2-md.png 768w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/4/responsive/066f00019b4cc488988d7fd5d0f6760c-2-lg.png 1024w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/4/responsive/066f00019b4cc488988d7fd5d0f6760c-2-xl.png 1360w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/4/responsive/066f00019b4cc488988d7fd5d0f6760c-2-2xl.png 1600w"  height="1200" width="1600" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Một xu hướng tổng thể mà chúng ta sẽ thấy trong năm tới là việc tăng cường nhấn mạnh vào việc tạo ra các trang web giống như các tác phẩm nghệ thuật. Điều này đánh dấu sự khởi đầu của thời kỳ phục hưng dựa trên web, nơi các công ty đang tạo ra các trang web vì lợi ích của riêng họ, tương tự như những năm 2000. 
<br>
<br>Về mặt trực quan, các xu hướng web đang lấy dấu hiệu từ những ngày đầu của Internet, nơi bố cục tập trung vào nhiếp ảnh là điều phổ biến và kiểu chữ sáng tạo là thứ mới của “nó”.
<br>
<br>215 Guys, một nhà thiết kế web ở Philadelphia , đề xuất sử dụng các màu tắt, phông chữ serif và kết cấu phức tạp để ngăn trang web của họ cảm thấy quá cổ điển. Ngoài ra, hãy thoải mái khám phá các xu hướng thiết kế web sau đây mà bạn sẽ muốn sử dụng cho trang web của mình vào năm 2022.
<br>
<br><strong>1. Trang web một trang
</strong><br>Đôi khi các kỹ thuật hiệu quả nhất lại đơn giản nhất. Vào năm 2021, chúng tôi đã chứng kiến ​​sự phổ biến ngày càng tăng của trang web một trang loại bỏ menu thả và thư mục điều hướng. Mặc dù phương pháp này không thể áp dụng cho tất cả các doanh nghiệp, nhưng nó hoàn hảo cho danh mục đầu tư, sơ yếu lý lịch và tờ rơi.
<br>
<br><strong>2. Art-Deco Motifs
</strong><br>Chúng tôi quay trở lại những năm 20 một lần nữa, và thật trùng hợp, trang trí nghệ thuật cũng vậy. Phổ biến trong những năm 1920, 2022 sẽ lấy cảm hứng từ những đường nét thanh mảnh, uốn lượn và hình dạng lặp đi lặp lại của kiến ​​trúc trang trí nghệ thuật và hình minh họa. Chúng tôi khuyên bạn nên lấy cảm hứng từ Tòa nhà Chrysler.
<br>
<br><strong>3. Kiểu chữ quá khổ
</strong><br>Kiểu chữ có kích thước khác thường mang đến một nét cực kỳ táo bạo và tươi mới cho những gì được coi là tiêu chuẩn. Khi được tăng lên đến kích thước lớn, phông chữ sẽ giống với đồ họa hơn là sao chép. Kiểu chữ bị lạm dụng có thể được sử dụng trong cả thiết kế và phong cách tối giản và tối giản.
<br>
<br><strong>4. Phông chữ tương tác đầy đủ
</strong><br>Một số nhà thiết kế thích làm cho người dùng của họ chơi với văn bản hơn là chỉ nhìn vào nó. Nó cũng không khó để làm, ngay cả khi không có kinh nghiệm viết mã. Chúng ta thường thấy các nhà thiết kế sử dụng GIF để biến đổi văn bản khi người dùng nhấp vào nó hoặc biến thành một thiết kế mới khi bạn di chuột qua nó.
<br>
<br><strong>5. Hình minh họa cắt dán
</strong><br>Mặc dù ảnh ghép rất thú vị để làm việc và giải trí trên giấy, nhưng chúng hầu như không bao giờ được sử dụng cho các trang web cho đến năm 2022. Ảnh ghép cho phép các nghệ sĩ tạo cảm giác xúc giác cho trang web của họ, mở ra nhiều không gian trắng hơn. Thay đổi các mẫu, hình dạng và màu sắc mà bạn sử dụng để mô phỏng một căn phòng lộn xộn.
<br>
<br><strong>6. Grained Gradients
</strong><br>Các nhà thiết kế thích gradient vì họ có thể dễ dàng làm cho hình ảnh 2-D xuất hiện 3-D. Vào năm 2022, chúng tôi sẽ giữ lại các gradient nhưng có thêm một chút hạt. Thêm hạt bổ sung vào hầu hết các đối tượng sẽ làm cho chúng trông sáng bóng và tương lai, bắt chước các bộ phim cổ điển hoặc làm cho ảnh trông cũ hơn nhiều.
<br>
<br><strong>7. Bản sao bao hàm hơn
</strong><br>Copywriter thường được cho là sao chép bài phát biểu của con người hơn là một bài luận đại học. Điều này là do bản sao bao gồm làm cho web giống như một nơi được chào đón hơn. Tuy nhiên, bản sao bao gồm không chỉ dựa trên mức độ đọc vào năm 2022; nó cũng đề cập đến tiếng lóng và các thành ngữ văn hóa thông thường.
<br>
<br><strong>8. Trung lập về giới tính
</strong><br>Vào năm 2022, màu xanh lam và màu hồng sẽ không còn được sử dụng thường xuyên trong thiết kế web. Các trang web chăm sóc da màu hồng hào hùng và chủ đề hypermasculine cho các trang quần áo nam giới rất may đã trở thành dĩ vãng. Phương pháp này đang được thực hiện theo cách sao chép, trong đó “anh ấy” hoặc “cô ấy” được thay thế bằng “họ”.
<br>
<br><strong>9. Các trang web chia đôi màn hình
</strong><br>Một khái niệm thiết kế độc đáo, thường không được sử dụng là màn hình chia nhỏ. Vào năm 2022, có vẻ như bố cục kép sẽ được sử dụng thường xuyên hơn để mang lại cho các thiết kế cảm giác thú vị về thị giác, hợp đồng và sự tách biệt tự nhiên. Nó cũng cung cấp cho các đội lý do tốt nhất có thể để sử dụng các màu sắc rực rỡ hơn.
<br>
<br><strong>10. Trang web không có mã
</strong><br>Người sáng tạo không cần kinh nghiệm viết mã để xây dựng các trang web đáng kinh ngạc. Trên thực tế, nó thậm chí có thể kìm hãm họ trong tương lai. Phần mềm cho phép các doanh nghiệp sử dụng các phần tử kéo và thả trong trang web của họ được hưởng lợi từ khả năng truy cập, tốc độ và học tập thông qua thử nghiệm.
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Làm thế nào để sáng tạo hơn: 6 cách đã được chứng minh để mang lại nhiều tia sáng hơn cho công việc và cuộc sống của bạn</title>
        <author>
            <name>Tran Xuan Anh</name>
        </author>
        <link href="https://www.taketime.agency/take-time-blog/lam-the-nao-de-sang-tao-hon-6-cach-da-duoc-chung-minh-de-mang-lai-nhieu-tia-sang-hon-cho-cong-viec-va-cuoc-song-cua-ban.html"/>
        <id>https://www.taketime.agency/take-time-blog/lam-the-nao-de-sang-tao-hon-6-cach-da-duoc-chung-minh-de-mang-lai-nhieu-tia-sang-hon-cho-cong-viec-va-cuoc-song-cua-ban.html</id>
            <category term="Design thinking"/>

        <updated>2021-11-17T11:24:40+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/image_processing20211115-12272-1v1cbyg.jpg" alt="" />
                     Một số người nghĩ rằng sự sáng tạo là một món quà - thứ chỉ được ban tặng cho Vincent Van Goghs, Toni Morrisons và Annie Leibovitzes của thế giới. Nhưng sự thật là, sáng tạo không phải là một món quà - đó&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/image_processing20211115-12272-1v1cbyg.jpg" alt="" />
                
  <p>
    Một số người nghĩ rằng sự sáng tạo là một món quà - thứ chỉ được ban tặng cho Vincent Van Goghs, Toni Morrisons và Annie Leibovitzes của thế giới.
<br>
<br>Nhưng sự thật là, sáng tạo không phải là một món quà - đó là một kỹ năng. Và đó là một kỹ năng mà bất kỳ ai — họa sĩ, nhà văn, kế toán, cha ở nhà, CEO, nhà thiết kế hay bất kỳ ai khác&nbsp; đều có thể trở nên tốt hơn theo thời gian với cách thực hành phù hợp.
<br>
<br>Nhưng cách thực hành đó trông như thế nào? Làm thế nào để bạn có thể sáng tạo hơn?
  </p>

    <figure class="post__image post__image--center">
      <img loading="lazy" src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/How-to-be-more-creative-2.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/How-to-be-more-creative-2-xs.jpg 300w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/How-to-be-more-creative-2-sm.jpg 480w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/How-to-be-more-creative-2-md.jpg 768w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/How-to-be-more-creative-2-lg.jpg 1024w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/How-to-be-more-creative-2-xl.jpg 1360w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/How-to-be-more-creative-2-2xl.jpg 1600w"  height="545" width="930" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Có ba mạng lười trong não của bạn chịu trách nhiệm cho sự sáng tạo : Các mạng lười điều hành (ở trong đó có nhiệm vụ giữ vững tâm trạng và sự chú ý), Mạng tưởng tượng (trong đó có trách nhiệm giúp bạn có trí tưởng tượng và mơ mộng), và các mạng lưới khán giả (chịu trách nhiệm tạo kết nối giữa kiến ​​thức được lưu trữ trong não bộ với môi trường của bạn). Và nếu bạn muốn trở nên sáng tạo hơn, bạn cần tìm cách thu hút cả ba yếu tố đó.
<br>
<br>May mắn thay, không có một cách phù hợp cụ thể nào để rèn luyện khả năng sáng tạo. Hãy nghĩ về nó giống như chạy bộ vậy: mục tiêu cuối cùng là trở thành một người chạy tốt hơn, nhưng có rất nhiều cách để đạt được điều đó. Bạn có thể thực hành huấn luyện cho một cuộc đua nếu bạn muốn trở thành một người chạy cạnh tranh hơn; luyện tập chạy theo nhịp độ để trở thành người chạy nhanh hơn; hoặc chỉ đơn giản là buộc dây giày của bạn và đi khi bạn cần tăng endorphin sau khi chạy (điều này chắc chắn sẽ khiến bạn trở thành người chạy bộ vui vẻ hơn). Các phương pháp thực hành khác nhau, nhưng trong mỗi trường hợp, bạn sẽ có một khả năng chạy tốt hơn.
<br>
<br>Đó là điều tương tự với sự sáng tạo. Có rất nhiều cách tiếp cận khác nhau mà bạn có thể thực hiện tùy thuộc vào kết quả mong muốn của mình — và mỗi cách tiếp cận sẽ mang lại cho bạn một kiểu thúc đẩy sáng tạo khác nhau.
<br>
<br>Vậy chính xác những yếu tố thực hành đó là gì? Bạn có thể làm gì để sáng tạo hơn?
<br><br>
  </p>

    <h2 id="nu-bn-ang-c-gng-nhng-ch-cho-nhng-d-n-sng-to-hn-trong-cuc-sng-ca-mnh">
      Nếu bạn đang cố gắng nhường chỗ cho những dự án sáng tạo hơn trong cuộc sống của mình…
    </h2>

    <h2 id="1-a-vic-thc-hnh-kh-nng-sng-to-vo-thi-gian-biu-ca-bn">
      1. Đưa việc thực hành khả năng sáng tạo vào thời gian biểu của bạn
    </h2>

    <figure class="post__image post__image--center">
      <img loading="lazy" src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/attachment_61133322-e1544147945609.jpeg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/attachment_61133322-e1544147945609-xs.jpeg 300w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/attachment_61133322-e1544147945609-sm.jpeg 480w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/attachment_61133322-e1544147945609-md.jpeg 768w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/attachment_61133322-e1544147945609-lg.jpeg 1024w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/attachment_61133322-e1544147945609-xl.jpeg 1360w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/attachment_61133322-e1544147945609-2xl.jpeg 1600w"  height="904" width="930" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Dành chỗ cho việc thực hành khả năng sáng tạo trong lịch trình của bạn giống như bạn thực hiện bất kỳ cam kết quan trọng nào khác — và sau đó kiên trì thực hiện nó. Chọn một khoảng thời gian cụ thể (như Thứ Ba từ 6:30 chiều đến 7:30 tối) và đưa nó vào lịch của bạn. Sau đó, khi thời gian đã lên lịch đó trôi qua, hãy theo dõi và thực hiện một dự án sáng tạo. Điều đó có thể có nghĩa là bạn sẽ động não ý tưởng cho một cuốn sách mới, dành vài giờ để thiết kế một thiết kế mới, hoặc thậm chí là điều gì đó đơn giản như tô màu hoặc viết nhật ký - bạn làm gì không quan trọng, miễn là nó thể hiện sựsáng tạo.
<br>
<br>Ưu tiên sự sáng tạo và đưa nó vào lịch trình của bạn sẽ kích hoạt mạng lưới điều hành trong não của bạn và giúp bạn tập trung sự chú ý vào các dự án sáng tạo của mình — đó là bước đầu tiên để trở thành một người sáng tạo hơn.
  </p>

    <h2 id="2--bn-thn-bun-chn">
      2. Để bản thân buồn chán
    </h2>

    <figure class="post__image post__image--center">
      <img loading="lazy" src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/attachment_74743298-e1544148016372.jpeg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/attachment_74743298-e1544148016372-xs.jpeg 300w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/attachment_74743298-e1544148016372-sm.jpeg 480w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/attachment_74743298-e1544148016372-md.jpeg 768w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/attachment_74743298-e1544148016372-lg.jpeg 1024w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/attachment_74743298-e1544148016372-xl.jpeg 1360w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/attachment_74743298-e1544148016372-2xl.jpeg 1600w"  height="761" width="930" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Nếu bạn giống như hầu hết mọi người, bạn mặc "bận rộn" như một huy hiệu danh dự và lên lịch mỗi giây trong ngày với nhiệm vụ này hay nhiệm vụ khác. Nhưng khi bạn thường xuyên bận rộn, bạn sẽ không để lại khoảng trống nào cho tâm trí của mình.
<br>
<br>Nếu bạn muốn sáng tạo hơn, bạn cần để bản thân đỡ nhàm chán! Khi bạn buồn chán, bạn mơ mộng, điều này sẽ kích hoạt mạng lưới tưởng tượng của não bạn. Và các nghiên cứu chỉ ra rằng sự buồn chán — và tất cả những gì bạn mơ mộng làm khi buồn chán — khơi dậy tư duy sáng tạo và có thể dẫn đến vô số ý tưởng và những cách suy nghĩ mới.
  </p>

    <h2 id="3-th-tip-cn-d-n-vo-thi-im-khng-mong-mun">
      3. Thử tiếp cận dự án vào thời điểm không mong muốn
    </h2>

    <figure class="post__image post__image--center">
      <img loading="lazy" src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/attachment_78822337-e1543825356949.jpeg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/attachment_78822337-e1543825356949-xs.jpeg 300w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/attachment_78822337-e1543825356949-sm.jpeg 480w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/attachment_78822337-e1543825356949-md.jpeg 768w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/attachment_78822337-e1543825356949-lg.jpeg 1024w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/attachment_78822337-e1543825356949-xl.jpeg 1360w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/attachment_78822337-e1543825356949-2xl.jpeg 1600w"  height="717" width="637" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Nếu bạn đang bị mắc kẹt trong một dự án, bạn cần tạo ra những kết nối mới và bắt đầu nhìn dự án theo một cách khác. Và một trong những cách tốt nhất để làm điều đó là gì?
<br>
<br>Làm việc tại dự án vào một thời điểm khác.
<br>
<br><br>Thay đổi thời gian của bạn để kích hoạt khả năng sáng tạo của não bộ.<br>Thay đổi mọi thứ và thực hiện các dự án vào thời điểm không mong muốn có thể giúp bạn suy nghĩ khác. Điều này có thể kích hoạt mạng lưới quan tâm của não bạn — giúp dễ dàng tạo ra các kết nối mới, bất ngờ giữa ngân hàng tri thức của bạn và môi trường. Trên thực tế, một nghiên cứu gần đây cho thấy rằng bạn có nhiều khả năng giải được "các vấn đề về cái nhìn sâu sắc" (là tâm lý học nói về các vấn đề đòi hỏi sự sáng tạo) khi bạn kém tỉnh táo nhất — vì vậy, nếu bạn là một người hay làm việc vào buổi sáng, bạn ' Sẽ hiệu quả hơn trong việc giải quyết các vấn đề sáng tạo vào ban đêm. Điều này có thể là do suy nghĩ sáng tạo đòi hỏi các vùng khác nhau của não — vì vậy, mặc dù bạn chắc chắn muốn giải quyết các vấn đề phân tích khi bạn đang ở mức cao nhất của sự chú ý và tập trung, nhưng các vấn đề sáng tạo hơn thực sự có thể được hưởng lợi từ tâm trí thoải mái hơn.
<br>
<br>Vì vậy, tóm lại - nếu bạn đang bị mắc kẹt trong một dự án, hãy thử bắt tay vào thực hiện nó vào một thời điểm không mong muốn. Việc chuyển đổi lập lịch trình đơn giản này có thể giúp bạn suy nghĩ khác đi — điều này có thể dẫn đến giải pháp sáng tạo mà bạn cần để giải quyết dự án.
  </p>

    <h2 id="4-i-do">
      4. Đi dạo
    </h2>

  <p>
    Đôi khi, thay đổi khung cảnh là tất cả những gì bạn cần để suy nghĩ khác về một vấn đề — và việc thay đổi khung cảnh tốt nhất để thúc đẩy tư duy sáng tạo đó là đi Ra ngoài.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--center">
      <img loading="lazy" src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/70449411-bbc5-4708-83fa-648fb82b4455-e1543825581113.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/70449411-bbc5-4708-83fa-648fb82b4455-e1543825581113-xs.jpg 300w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/70449411-bbc5-4708-83fa-648fb82b4455-e1543825581113-sm.jpg 480w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/70449411-bbc5-4708-83fa-648fb82b4455-e1543825581113-md.jpg 768w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/70449411-bbc5-4708-83fa-648fb82b4455-e1543825581113-lg.jpg 1024w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/70449411-bbc5-4708-83fa-648fb82b4455-e1543825581113-xl.jpg 1360w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/70449411-bbc5-4708-83fa-648fb82b4455-e1543825581113-2xl.jpg 1600w"  height="549" width="930" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Đi dạo (đặc biệt là ngoài trời) là một trong những điều tốt nhất bạn có thể làm để tăng cường khả năng sáng tạo và khuyến khích những cách suy nghĩ mới. Nó đã được chứng minh là làm tăng sản sự sáng tạo lên đến 60% - vì bạn sẽ phải tập trung vào nơi bạn đang đi; bạn sẽ được tự do mơ mộng, điều này sẽ kích hoạt mạng lưới tưởng tượng; và tất cả những kích thích mới trong môi trường của bạn sẽ kích hoạt mạng lưới khả năng phục hồi).
<br>
<br>Điểm thưởng cho khả năng sáng tạo: nếu bạn muốn tăng thêm lợi ích sáng tạo khi đi bộ, hãy bật một số tai nghe và nghe “âm nhạc vui vẻ”, điều mà nghiên cứu cho thấy tạo điều kiện cho suy nghĩ khác biệt và thúc đẩy khả năng sáng tạo.
  </p>

    <h2 id="nu-bn-ang-c-gng-tng-cng-kh-nng-sng-to-ca-mnh">
      Nếu bạn đang cố gắng tăng cường khả năng sáng tạo của mình…
    </h2>

    <h2 id="5-hy-th-iu-g--bn-ngoi-vng-an-ton-ca-bn">
      5. Hãy thử điều gì đó bên ngoài vùng an toàn của bạn
    </h2>

    <figure class="post__image post__image--center">
      <img loading="lazy" src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/comfort-zone.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/comfort-zone-xs.jpg 300w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/comfort-zone-sm.jpg 480w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/comfort-zone-md.jpg 768w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/comfort-zone-lg.jpg 1024w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/comfort-zone-xl.jpg 1360w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/3/responsive/comfort-zone-2xl.jpg 1600w"  height="315" width="560" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Nếu bạn là một nhà thiết kế, hãy thử viết một bài thơ. Nếu bạn là một nhà văn, hãy thử luyện tập một nhạc cụ mới. Vấn đề là, có rất nhiều cách khác nhau để sáng tạo — và khi bạn thử điều gì đó mới, nó có thể giúp não của bạn tạo ra các kết nối mới (xin chào một lần nữa, mạng lưới khán giả!) Và truyền cảm hứng cho một kiểu sáng tạo mới. Sau đó, loại sáng tạo mới đó có thể giúp bạn sáng tạo hơn trong các lĩnh vực khác của cuộc sống (vì vậy viết một bài thơ có thể giúp truyền cảm hứng cho những ý tưởng mới trong thiết kế của bạn hoặc chơi một nhạc cụ có thể giúp bạn trở thành một nhà văn giỏi hơn). Việc chuyển đổi nhiệm vụ đã được chứng minh là làm tăng khả năng sáng tạo — và khi bạn chuyển đổi giữa các nhiệm vụ vốn có tính sáng tạo, đó là một lợi ích thậm chí còn lớn hơn.
  </p>

    <h2 id="6-tr-thnh-mt-c-my--tng">
      6. Trở thành một cỗ máy ý tưởng
    </h2>

  <p>
    Khi nói đến sự sáng tạo, có rất ít người thông thạo về chủ đề đó là James Altucher . Altucher là tác giả, nhà đầu tư, người dẫn chương trình podcast và nhà sáng tạo bán chạy nhất. Và theo Altucher, lý do nào khiến anh ấy có thể tìm thấy một loạt các thành công sáng tạo đa dạng như vậy? Sự cống hiến của anh ấy để trở thành một “ cỗ máy ý tưởng ”.
  </p>

  <p>
    Mỗi sáng, Altucher đều ngồi xuống và viết ra 10 đến 20 ý tưởng mới. Chúng không cần phải tốt. Chúng không cần phải dẫn đến bất kỳ ý tưởng kinh doanh lớn nào. Tiêu chí duy nhất là chúng phải mới và thú vị.
<br>
<br>Việc buộc bản thân phải viết ra những ý tưởng mới và thú vị hàng ngày sẽ thu hút cả ba mạng lưới sáng tạo của bạn — mạng trí tưởng tượng (vì bạn đang nghĩ đến những khái niệm hoàn toàn mới), mạng lưới chú ý của người điều hành (vì bạn cần tập trung và chú ý để phát triển ý tưởng), và mạng lưới đối tượng (vì bạn đang tìm kiếm các kết nối mới giữa các khái niệm mà bạn đã biết). Điều này sẽ giúp bạn phát triển những cách suy nghĩ mới, sáng tạo — và thấy được những kết nối mới mà bạn không thể thấy trước đây.
<br>
<br>Dành thời gian mỗi sáng để thực hiện những ý tưởng mới của bạn — và quan trọng nhất, đừng lo lắng về việc liệu ý tưởng của bạn có tốt hay không. Thực hành đơn giản là ngồi xuống và suy nghĩ sáng tạo mỗi ngày sẽ làm linh hoạt cơ sáng tạo đó và giúp bạn trở thành một cỗ máy sáng tạo ý tưởng.
  </p>

  <p>
    
  </p>

    <h2 id="thc-hnh--sng-to-hn-brbr">
      Thực hành để sáng tạo hơn
<br><br>
    </h2>

  <p>
    Sự sáng tạo không phải là thứ dành riêng cho những thiên tài. Nó có sẵn cho tất cả mọi người, bất kể bạn là ai hay bạn đang ở đâu trong cuộc sống của mình — tất cả những gì bạn phải làm là thực hành.
<br>
<br>Bạn đang chờ đợi điều gì? Hãy ra khỏi đó và bắt đầu phát triển thế mạnh sáng tạo của bạn — chúng tôi rất nóng lòng được xem bạn nghĩ ra những điều mới mẻ và thú vị như thế nào!
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>New Release Take Time UI UX</title>
        <author>
            <name>Tran Xuan Anh</name>
        </author>
        <link href="https://www.taketime.agency/take-time-blog/new-release-take-time-ui-ux.html"/>
        <id>https://www.taketime.agency/take-time-blog/new-release-take-time-ui-ux.html</id>

        <updated>2021-11-15T15:25:15+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/2/Taketime-web.jpg" alt="take-time-UIUX" />
                     Hay day take time 
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/2/Taketime-web.jpg" alt="take-time-UIUX" />
                
    <figure class="post__image post__image--center">
      <img loading="lazy" src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/2/apple2.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/2/responsive/apple2-xs.png 300w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/2/responsive/apple2-sm.png 480w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/2/responsive/apple2-md.png 768w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/2/responsive/apple2-lg.png 1024w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/2/responsive/apple2-xl.png 1360w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/2/responsive/apple2-2xl.png 1600w"  height="1080" width="1080" alt="" />
      
    </figure>

    <figure class="blockquote">
      <blockquote>Hay day</blockquote>
      <figcaption>take time</figcaption>
    </figure>

  <p>
    
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>First Test Post</title>
        <author>
            <name>Tran Xuan Anh</name>
        </author>
        <link href="https://www.taketime.agency/take-time-blog/first-test-post.html"/>
        <id>https://www.taketime.agency/take-time-blog/first-test-post.html</id>
            <category term="Graphic Design"/>

        <updated>2021-11-15T15:53:59+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/1/cactus-2.png" alt="" />
                     “A drawing is simply a line going for a walk,” the inspiring artist Paul Klee once said. And that’s what we are going to share in today’s post with a collection of line art illustrations by tubik artist Arthur Avakyan, elegantly taking lines for&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/1/cactus-2.png" alt="" />
                <figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/1/lineart-animals.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/1/responsive/lineart-animals-xs.png 300w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/1/responsive/lineart-animals-sm.png 480w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/1/responsive/lineart-animals-md.png 768w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/1/responsive/lineart-animals-lg.png 1024w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/1/responsive/lineart-animals-xl.png 1360w ,https://www.taketime.agency/take-time-blog/media/posts/1/responsive/lineart-animals-2xl.png 1600w"  alt="" width="1600" height="1200"></figure>
<p>“A drawing is simply a line going for a walk,” the inspiring artist Paul Klee once said. And that’s what we are going to share in today’s post with a collection of line art illustrations by tubik artist Arthur Avakyan, elegantly taking lines for a walk in company with good ideas. Enjoy and get inspired!</p>
<h2>Lineart Animals</h2>
<p>This illustration set is devoted to the world of animals and pets, created in the artistic style of line illustration based on smooth and elegant curves and bright color spots, adding even more emotion and expressiveness to artworks.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
